8%DSE重考生達大學門檻 1人中文由U躍至5級

香港考試及評核局在網站上載2017年中學文憑試考試報告，以日校考生計算，僅28%重考生達「33222」足夠跨進大學門檻的成績；若以全體重考生，即包括其他學校考生及自修生計算，則只有8%重考後達到有關成績。在4個核心科中，以重考英文科的「翻身率」最低，在去年未達2級即不合格的重考生當中，僅得約22%重考後達合格成績。

據考試報告資料顯示，今年出席的日校考生中有520人為重考生，佔所有日校考生1%，在應考最少5科重考生當中，約有75%重考後達五科2級或以上成績，即取得入讀副學位課程的最低資格。出席的全體重考生則有7759人，佔全體考生近13%，在應考最少5科重考生當中亦有約75%重考後達五科2級。

至於重考4個核心科的「翻身」機會，以全體考生計算，以重考中文科的「翻身率」最高，在去年未達2級即不合格的重考生當中，有多達56%重考後達合格或以上成績，有1人由U「不予評級」變5級；其次為通識教育科，「翻身率」有近50%；數學科必修部分的「翻身率」近38%。

不過，重考英文科的「翻身率」則頗低，只有22%；在去年英文科取U「不予評級」的105名重考生當中，只有1人重考後「大躍進」由U升至3級，4人重考後取得2級合格成績，其餘大多數重考後仍不合格。

唔好嚇他啦

由U去5，

證明中文科on9

中文冇可以1年由u去5
證明睇運

所以我先揀雙修

完全證明呢個制度on撚9

hd囝

Hd囝都高分過你

唔好睇少HD 仔， 隨時高分過你

好過核廢料

吾城精神，只講排名，不講收分
咁鍾意講收分，唔去讀中大？

起碼三大生

你唔好提啦，低分hd冇問題，高分仲要讀就真係

可能唔係讀理科想揀工程個D 所以諗住讀HD升上去

邊夠分入城大核子呀
16分咁高要求

咁話哂半神科

入唔到中大acct